(你個野壞左阿.jpg) 湖北食藥監局：40萬支不合格疫苗因設備故障導致所致 恢復生產

人民網北京7月27日電 （朱江）據湖北省食品藥品監督管理局網站消息，湖北省食品藥品監督管理局昨日發布公告稱，對武漢生物制品研究所有限公司效價不合格疫苗的原因及流向、處置等問題作出回答。

問：武漢生物制品研究所有限公司（以下簡稱武生所）生產的201607050-2批次疫苗效價不合格的原因是什麽？

答：經現場檢查發現，造成涉事批次疫苗效價低於國家標準規定的主要原因是：分裝設備短時間故障導致待分裝產品混懸液的不均勻所致。

問：武生所生產的201607050-2批次效價不合格疫苗流向了哪裏？如何處置的？

答：武生所2016年生產的201607050-2批次效價不合格疫苗共計400520支，分別銷往重慶市和河北省疾病預防控制中心。未使用的疫苗全部封存並由涉事企業召回，於2018年5月4日在武漢市食品藥品監管局的監督下進行了銷毀。2018年2月，原國家衛生計生委和原國家食品藥品監管總局已部署安排河北省、重慶市接種過上述不合格批次百白破疫苗的兒童開展補種工作。

Keep 住打啦喂

環球時報總編請先打，之後到刁種，克強，再之後到老董、689。

即時生產，隨機抽一支打

支持繼續打

死多D

我信呀！快啲同國內同胞講唔洗蒞香港呢啲二線城市打針

即係拆掂左啦 唔知洗左幾錢

同胞放心打啦

根本上就冇問題，反而香港的疫苗質素仲差

個別事件

離譜到已經開始懷疑係人口消滅計劃黎